% Inspiré de http://www.tuteurs.ens.fr/logiciels/latex/lettre.html
% Auteurs : Marie-Lan Nguyen (2000), François-Xavier Coudert (2002).
% Dernière modification : Sat Oct 19 23:43:44 2013 +0200 par Antoine Amarilli. 

\documentclass[11pt]{lettre}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs}

\institut{lettre_fr_parameters}

% Pas de trait de pliage
\makeatletter
\newcommand*{\NoRule}{\renewcommand*{\rule@length}{0}}
\makeatother


\begin{document}

\begin{letter}{desitnataire}
\NoRule
\name{Néhémie Strupler}
\def\concname{Objet :~} % On définit ici la commande 'objet'
\conc{Objet de la lettre}
\nref{Références de la lettre, de votre point de vue}
\vref{Références de la lettre, du point de vue de votre interlocuteur} 
\opening{Madame, Monsieur,}

Corps de la lettre

\closing{formule de salutations}

\end{letter} 
\end{document} 
